林鄭月娥稱50億教育新資源明早交行會審議

行政長官林鄭月娥說，政府為教育措施增撥的五十億元新資源，明早會交給她首個行政會議審議，得到他們支持後，星期三首次出席立法會答問會時，會公布詳情。林鄭月娥說，安慰的是，經三個多月努力，基本上就優先教育措施達成共識。她說，不急於用盡五十億元，會先做優先的項目，再用時間研究中長期措施。至於議案在立法會排隊問題，會聽立法會意見，視乎項目爭議性。她認為，推行的措施與泛民等黨派提出的建議吻合，相信很大機會順利通過。

被問到全港性系統評估(BCA)會否取消，林鄭月娥說，已經要求教育局局長楊潤雄，重新檢視BCA，希望是作為一個評估測試，而非對學生的操練。